<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sales Essentials for Directors A – Q&amp;A Guide</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/sales-essentials-for-directors-a---q-a-guide/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/sales-essentials-for-directors-a---q-a-guide/</guid>
      <description>This is evergreen article. Last update : 21 Nov 2024&#xA;If you’re a Director of a company, selling is the number one skill you need to master. Many software companies pride themselves on their ability to deliver IT projects. They’ve accumulated a wealth of knowledge and are confident about IT delivery. However, as with any service business, there’s always a demand and supply challenge.&#xA;The toughest situation you’ll face? When nobody buys from you.</description>
    </item>
    <item>
      <title>We&#39;ll Gonna Be Okay, Just Don’t Go Full Mr. Krabs, Kay?</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/well-gonna-be-okay-just-dont-go-full-mr-krabs-kay/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/well-gonna-be-okay-just-dont-go-full-mr-krabs-kay/</guid>
      <description>If you’re a tech worker, let’s face it—2024 has probably been a shit year for you. Massive waves of layoffs have rolled through the industry worldwide, and Indonesia hasn’t been spared. It’s brutal out there.&#xA;And honestly, as an industry, we fucked up big time during COVID. Yeah, I’m including my own company in that mess. We got greedy. We grew too fast. And there’s always a price to pay when you bite off more than you can chew.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The 180 hours tether that binds everything so you can ignore that relentless button nudges</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/the-180-hours-tether-that-binds-everything-so-you-can-ignore-that-relentless-button-nudges/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/the-180-hours-tether-that-binds-everything-so-you-can-ignore-that-relentless-button-nudges/</guid>
      <description>You are will and substance.&#xA;Not a puppet string or pawn to be nudged around by every Tom, Dick, or Harry. Nudge. Nudge. Nudge.&#xA;The added wealth, the new doors, the expanding network— everything that you think would make you the king of the hill, well, sometimes they just god darn quicksand. You might mistake that pull for lifeline rope. They fling open doors to new junctions, possibilities, and -urgh– expectations.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why I Keep Coming Back to Yogyakarta</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/why-i-keep-coming-back-to-yogyakarta/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/why-i-keep-coming-back-to-yogyakarta/</guid>
      <description>The bridge. That’s what I want to say when a friend asked why I choose to stay here.&#xA;I was four at that time.&#xA;The sky started to darken, the lights on the sideways flickering and the rickshaw transport us lazily crawling through the empty street. Few pools of water splashed, emitting a pleasant sound as we crossed that bridge. The scent of the after rain is so strong in the air and there is a stoic patience of the city.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Best of Jim Collins</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/the-best-of-jim-collins/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/the-best-of-jim-collins/</guid>
      <description>It was someday in European Summer 1994, and Peter Drucker (the greatest management thinker of all time), pulled up to his home after a long day conversation with Jim Collins. Collins, 36 at that time, just back from the corporate world, teaching at Stanford, and become an aspiring writer.&#xA;“How can I thank you?” Collins asked. Drucker answers “just go out and make yourself useful” before getting out of the car, and strolling back to his house.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Power Bernama Buku</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/super-power-bernama-buku/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/super-power-bernama-buku/</guid>
      <description>Ini mungkin kedengaran seperti klise ya. Tapi menurut saya buku itu underrated di Indonesia. Coba check dan tanya teman kerja di kiri dan kanan. Seberapa banyak dari mereka yang habis baca 1 buku, dalam 1 bulan terakhir. Gak banyak kan? Buat mereka, buku itu mungkin meminta pengorbanan yang gak semua orang punya. Waktu.&#xA;The thing is buku itu satu dari sedikit medium yang worthy pengorbanan itu, karena dia bisa menggeser titik equilibrium kamu dari “tahu akan sesuatu”, ke “paham akan sesuatu”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 Alasan Pindah Dari Wordpress ke Webflow</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/6-alasan-pindah-dari-wordpress-ke-webflow/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/6-alasan-pindah-dari-wordpress-ke-webflow/</guid>
      <description>Merawat medium bernama website pribadi yang bisa dikontrol sendiri, dibuat sendiri, dipublish sendiri, merupakan salah satu hal yang paling cerdik yang pernah saya lakukan. Dari situ saya belajar coding, eksperimen tipografi, dan juga menulis. Punya website pribadi bagi saya sangat manjur untuk mengasah skill, mempertemukan saya dengan orang-orang baik dan juga membuka jendela bagi karir professional saya.&#xA;Untuk platform, saya sudah coba macam-macam. Mulai di 2008 dari platform blogging yang bernama Multiply (sudah punah sepertinya), saya pindah dan mencoba Wordpress, ExpressionEngine, Jekyll, hingga pure no CMS dengan modal Codekit app di Mac, sebelum akhirnya settle kembali di Wordpress.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Berbeda Sebagai Strategi</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/berbeda-sebagai-strategi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/berbeda-sebagai-strategi/</guid>
      <description>Strategi yang kamu punyai kosong kalau ia tidak lulus di dua test. Pertama, yang kamu rencanakan harus berguna untuk customer kamu; dan kedua, itu membedakanmu dari kompetitor. – Gary Hamel&#xA;Ini bukan berarti kita harus berhenti untuk membuat produk yang lebih baik, lebih cepat, lebih powerful untuk customer. Tapi produk manajer harus paham bahwa terkadang, tunggu koreksi, bukan terkadang, seringkali lebih baik menjadi berbeda daripada menjadi lebih baik.&#xA;Photo by Randy Fath on Unsplash</description>
    </item>
    <item>
      <title>Principle</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/principle/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/principle/</guid>
      <description>Lakukan Perkecil dunia. Eksekusi yang gesit. Tiap pekerjaan butuh deadline. Percaya dengan yang rutin. Percaya dengan yang eksponensial. Asumsi kalau semua ingin yang positif. Peluk yang sulit, peluk yang membosankan. Matikan AC. Matikan Lampu. Buang sampah. Hindari Jangan biarkan power bikin corrupt. Jangan judge. Gak semua sukses dari kerja keras. Gak semua kegagalan karena malas. ‍ Photo by Markus Spiske on Unsplash</description>
    </item>
    <item>
      <title>Teknologi Bukan Kompetitif Advantage untuk Perusahaan Software</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/teknologi-bukan-kompetitif-advantage-untuk-perusahaan-software/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/teknologi-bukan-kompetitif-advantage-untuk-perusahaan-software/</guid>
      <description>Don’t fall in love with your technology. Fall in love with your customer. – Ian Burges, Validere&#xA;Photo by chuttersnap on Unsplash</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pakuningratan No.15</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/pakuningratan-no-15/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/pakuningratan-no-15/</guid>
      <description>Di usia 2 tahun, saya sudah pindah kota. Dengan menggunakan kapal Pelni Rinjani yang juga berumur sama, bapak membawa saya 5 hari 4 malam ke barat untuk tinggal dengan kakek nenek di Malang. Sejak itu, dilecut oleh kebutuhan dan janji, pindah dari satu nama kota ke kota lain adalah konstanta. Hidup saya hingga umur 18 tidak terikat kepada lokalitas manapun, tidak peduli terhadap rumah.&#xA;Namun, sejak saya pindah ke Yogyakarta, hal itu berubah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Be Yourself at Work</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/be-yourself-at-work/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/be-yourself-at-work/</guid>
      <description>Don’t work too much to picture, because you’ll find yourself drying up. Work off-picture, and then put it onto it. Work as much as you can from impressions. And be selfish about your own experiments that you want to do. - Thom Yorke, Interview with Variety.&#xA;Itu Thom Yorke di interview dengan Variety. Dia menambahkan, “He’ll (Jon Greenwood) come to things a lot of the time because he wants to try an experiment sonically or musically, and he finds that it fits with whatever he’s working on anyway.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tidak Gagal Bangun Pagi</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/tidak-gagal-bangun-pagi/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/tidak-gagal-bangun-pagi/</guid>
      <description>“Keep your face always toward the sunshine – and shadows will fall behind you”. – Walt Whitman&#xA;Saya adalah kelelawar. Melek di malam hari untuk lalu tidur hingga siang. Tiap pagi, ajakan selimut untuk tetap meringkuk selalu saya iyakan dengan anggukan dan senyum setuju.&#xA;Tapi dalam 2 tahun terakhir ini saya mencoba membangkang kepada yang alami. Menggeser ritme circadian saya menjadi ayam.&#xA;Alasannya rupa-rupa. Mungkin karena saya sedang berlatih untuk ikut marathon dan lari malam hari kok rasanya ngeri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memperkecil Dunia</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/memperkecil-dunia/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/memperkecil-dunia/</guid>
      <description>Mei itu, ketika Jogja mulai menjadi dingin, muncul pesan di hp saya dari dua orang teman lama. “Yuk bikin startup”. Hmm. Saya membalas pesan itu dan masuk ke dalam grup Whatsapp yang ia buat.&#xA;Di luar dugaan, bercakap-cakap di sana menyalakan semacam api dalam tubuh saya. Kami membicarakan rencana, kualitas produk, cashflow, supplier, kompetitor dan saya sepakat bahwa ini adalah ide sangat bisa jadi nyata. Ditambah lagi dengan track record baik dari mereka yang juga adalah teman nongkrong jaman kuliah, keinginan untuk terjun ke dalamnya semakin besar lagi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rekomendasi Note Taking App : Notion</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/rekomendasi-note-taking-app-notion/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/rekomendasi-note-taking-app-notion/</guid>
      <description>Salah satu tool yang sering nongol di desktop saya akhir-akhir ini adalah Notion. Notion didesain untuk membantu kamu menyimpan informasi dan mengorganise informasi, membuat rencana, serta berkolaborasi dengan tim di kantor atau teman.&#xA;Notion mirip sekali dengan Evernote, tapi dengan empat kelebihan yang paripurna untuk saya:&#xA;Markdown dan keyboard shortcut yang sangat intuitive dan mudah untuk digunakan. UX yang sangat sedap di mata. Powerful relational database – mirip dengan airtable. Lebih mudah untuk berkolaborasi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memberikan Feedback - Tips Untuk Team Lead</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/memberikan-feedback-tips-untuk-team-lead/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/memberikan-feedback-tips-untuk-team-lead/</guid>
      <description>Paul Green menulis dalam Giving Negative Feedback:&#xA;It doesn’t provide the sustenance we need to maintain a positive view of ourselves. And that’s the ultimate irony. The idea behind performance appraisals, and feedback in general, is that to grow and improve, we must have a light shined on the things we can’t see about ourselves. We need the brutal truth. There’s an assumption that what motivates people to improve is the realization that they’re not as good as they think they are.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hal Terbaik di 2018</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/hal-terbaik-di-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/hal-terbaik-di-2018/</guid>
      <description>Hal baik, event, pengalaman and orang yang saya temukan, pelajari, ketemu, dan lain dain di 2018. List ini tidak dibuat dengan ordering, dan tidak semua hal adalah hal yang baru.&#xA;Artikel Menarik&#xA;Everything easy is hard again oleh Frank Chimero. Artikel ini terasa pas sekali dan mengena setelah saya mencoba coding kembali setelah berbulan bulan hiatus. Why I don’t use my real photo by Julia Enthoven. Walaupun saya mencoba positive untuk segala macam hal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buat Presentasi Dengan Beautiful.ai</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/buat-presentasi-dengan-beautiful-ai/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/buat-presentasi-dengan-beautiful-ai/</guid>
      <description>Ada banyak opsi yang bagus di pasar yang bisa membantu kamu membuat slide yang bagus. Tapi di antara banyak produk itu, beautiful.ai adalah yang terbaik karena limitasi yang diberikan.&#xA;Produk ini tidak cuma bagus, tapi juga sangat membantu dalam membuat kita fokus ke materi dari presentasi – bukan ke layout dari presentasi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dwight Schrute Line di SoftwareSeni</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/dwight-schrute-line-di-softwareseni/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/dwight-schrute-line-di-softwareseni/</guid>
      <description>Salah satu prestasi mengkilat kebanggaan saya di kantor. Berhasil meletakkan quote dari karakter tv series favorit saya, Dwight Schrute.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Muji Notebook &#43; Uni-ball Signo UM-151</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/muji-notebook-uni-ball-signo-um-151/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/muji-notebook-uni-ball-signo-um-151/</guid>
      <description>Saya tidak biasanya membuat tulisan tentang hal yang saya miliki, tapi untuk yang satu ini saya ingin membuat pengecualian. Muji Dotted Notebook + Uniball Signo UM-151 adalah surga.&#xA;Duo bolpen dan buku ini bisa melakukan apapun. Menulis catatan, brainstorming, menusuk mata orang, mengaduk kopi, sketching, semuanya bisa dilakukan dengan dengan mulus, mengalir cair.&#xA;PS: Yes, I know the pen looks corny.</description>
    </item>
    <item>
      <title>And by our hands did millions of her fading and only did we begin to think then mourn for ourselves</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/and-by-our-hands-did-millions-of-her-fading-and-only-did-we-begin-to-think-then-mourn-for-ourselves/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/and-by-our-hands-did-millions-of-her-fading-and-only-did-we-begin-to-think-then-mourn-for-ourselves/</guid>
      <description>I OPENED MY EYES AND CLOSED IT AGAIN, really compelled to stay on the bed for the next few hours. But sensing the awfully cold morning air on my face, I cringed and felt betrayed. Looks like I forgot to close the window last night. I woke up slowly, and stop. It took me about 5 minutes to kill the nauseating sleepy haze that lurch in my head. Feeling better, I stepped out the bed lazily, walked across the room and opened the door.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annual Review 2020: 4 Hal Yang Saya Pelajari</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/annual-review-2020-4-hal-yang-saya-pelajari/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/annual-review-2020-4-hal-yang-saya-pelajari/</guid>
      <description>Waktu saya mengetik artikel ini, kalendar menunjukkan bulan Maret. Dan biarpun 2020 sudah lewat 3 bulan yang lalu, residu dari wabah COVID masih pekat. Wajar memang sih, karena hingga detik ini saya masih menghabiskan hampir semua jatah 24 jam saya di rumah, rinse and repeat, mirip adegan film Groundhog Day.&#xA;Tahun yang penuh disrupsi kemarin memotivasi saya untuk lebih serius dalam melakukan ritual annual review. 2020 adalah waktu yang spesial dan saya harap saya bisa melihat jernih apa yang terjadi di tahun kemarin buat modal untuk melakukan annual plan 2021.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
